其實讀大學無乜用

準備退學

係呀 仲唔快撚d退？

創業就係

樓豬係GPA1.1 god?

講真 冇用

係呀 退學啦

講呢啲一定唔係讀專科。咁唔讀專科又的確同高中畢業無分別

只係人啲要求大學嘅垃圾閪工你都apply唔到咁解

我都唔明DSE雞咁辛苦考入三大做乜春
講完中六出黎做野
用4年時間搏升職仲好前途

讀書唔會直接令人發達, 但可以培養, 訓練你的集中力, 專注力, 記憶力, 更加重要的是訓練推理, 邏輯思考的能力, 出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲, 大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測, 分析環境, 自己所處位置, 從而決定面對的應有態度, 和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧, 一紙學歷都可以幫到你, 所以讀書無壞的, 趁年青沒有太多問題需要你去處理, 承擔時讀, 讀左將來可以唔用, 但調轉第時你想讀, 就唔係話咁易, 這是一個近乎不能逆轉的問題.

所以其實各位DSE雞唔洗咁認真讀
出到社會都係睇人脈

你讀完大學fg又係1.6萬
中六畢業又係1.6萬
你浪費4年做乜鳩？
中六畢業出黎做警犬仲好

出黎拎經驗好過啦！

有朋友做警犬個個月袋兩萬
我做大學生年年燒5萬

岩
17歲0經驗無人怪你
你21歲仲0經驗邊有人請你

醫療科就係

最緊要老豆老母疊水

樓主港大精英都退，你叫我呢啲Thei仔情何以堪

真 非專科就grad 唔知呢四年做咗咩
覺得仲廢過dse個陣

唔想燒20萬買張沙紙

讀大學睇下讀乜野科
你話有用 其實而家通街都係大學生
都唔讀仲有外國回流 同埋外國黎香港搵食既大學生

你話無用 而家好多工作 都要求applicant係degree holder
而個degree係好多野既入場券

不過讀大學係咪唯一出路?
個人認為一定唔係 不過條路就會難行D
同埋要冒風險

我冇讀大學冇父幹，返大陸做左幾年生意再返香港請大陸人幫我做野，香港人識洗廁所就夠啦，要學歷把撚咩

讀大學係冇用,不過張沙紙有用

認真 其實而家低學歷工作
分分鐘好做過高學歷工

今時今日呢個社會
學歷真心覺得係無用
尤其是理科
有幾多人真係出到黎社會要用返phy chem bio知識

只不過學歷係最簡單去認知果個人既學習能力既指標

有乜用

大學生渣螺絲批姐手姐腳，我請個ive仔做野爽靚正，我做工程平時對住d大學生真係把撚火，個個都讀書讀壞腦

問蔡思達

5億人僅1位！天才IQ高達188 如今卻找不到工作

原因... 依到係香港 香港都係一個咁的社會

主要用來等政府養過世（政府工），否則真係無用

非常認同

講真
而家讀大學有幾多個真係學緊野
我識嘅人大多數整係掛住玩，上莊，玩ocamp
去大陸玩
就算唔yo個啲整係想gpa靚啲 交足paper 考好個試就算
好少人係真係想學野
佢地讀黎都話唔知為咩
只係為咗張證書 （當然專科唔計）

其實又唔怪得有呢個情況出現
真心 唔覺得學到既野
真係對未來工作係有用

唔係讀到真係好勁就沒咩用(只限沒家底),前10名啦

現今呢個社會無張沙紙好難搵工同升職

學下做廚，冷氣，水電，揸車，重型車，

4年人工一定多過fg幾倍

唔想學普通話但又成日想去台灣yo女
有時遇到啲yo台女既講普通話仲難聽過講粗口

利申:非親共

屌班中五畢業既成日都話讀黎無用曬錢出到黎又要還錢 大學畢業人工仲低過譚仔呀姐 但現實係根本大撚把大學生唔洗同政府借錢讀書 家底係世襲 第二就係大撚把工要你係degree holder 你無degree中學畢業就曬鳩氣 見都唔撚比見 要做一星期六日無收工又低人工既工 第三就係大學係人生最free既時間 比你去玩去學野去exchange 見識都唔撚同啲

咪睇你讀得啱唔啱科囉
好似政府TO咁, IVE就考得, 你搵個讀文科比, 梗係做TO好啦
再唔係你睇下啲老師, 勁咁大壓力都係搵緊幾萬, 就覺得讀大學黎把鬼咩

我都覺
利申 讀咗一個sem退咗

仲有識人好過識字理論仲on鳩 得果中五畢業識到咩人？識mk仔廢青？

以前我都好似你咁諗，之後無讀。
而加就讀返

你想升職加人工果時就後撚悔

還個心願

出來做嘢的老嘢表示認同

讀大學咪玩多四年順手攞張入場券，屋企又唔等開飯，你仲有成世人幫班資本家打工，唔急著個四年啦

大學=學野
學野=/=做野

btw出國讀好過香港19u

訓練思考方法好重要，不過好多傻hi 仲停留知識方面既訓練

月經

中學畢業 本身自己唔鍾意讀書
又唔想浪費屋企人錢
讀完成績唔好覺得自己浪費時間
所以選擇唔讀
出左黎社會做野
18歲搵萬三蚊個月
講緊係大約7 年前 （諗起都覺得老）
我個人認為唔讀書唔代表搵唔到錢

咁你而家搵幾多
我暑期工一個月都萬四講緊7年前

以家做左人呀媽了
加上係英國住
人工同香港唔可以比較

無了解醫療科，聽落去似醫護人員啊，文科社科真係要為興趣先好讀，商科都話易搵工。

退未？

7年前
18歲搵萬三蚊一個月都好意思出黎認屎認屁

我又唔係認乜 ..
我只係想講無讀書唔代表搵唔到錢食飯

萬三可以做得啲咩

肯落手落腳做地盤夠三皮一個月啦
問題係厭惡性工作邊有人想做
冇學歷又唔易轉工
你諗你啦

洗碗都有兩萬啦

嫁左?

係呀 下個月計劃緊番番工
去番以前公司
但只可以番part time
要照顧仔仔

絲打呀我係
點做地盤

介紹鬼妹我識得唔得

咪撚陰鳩班細路啦，無學歷慘過食屎呀

唔好再追擊啲短視既垃圾
請問7年前萬3蚊既你，7年後有3萬蚊未
而家點樣過

未讀過書真係未讀過書
女唔做得地盤?近幾年多咗好多後生女做
你又冇讀書又唔想落手落腳做
去做雞囉

當然係多勞多得架啦
咁我想靠把口搵食
唔係靠勞力嘛
個陣得3000蚊底薪
係個化妝品牌做sales 有一萬蚊bonus 其實都已經好開心啦

你哩啲咪弱者行業囉
因為你唔讀書

依家係英國 全職呀媽
想出番黎做野
不過只可以番part time

自欺欺人

老泥妹眼界真係窄
做個濕鳩sales都咁開心
仲要學人話讀書無用
如果7年前同期U grad既
今時今日起碼輕鬆25k啦

無辦法 呢個社會一定要有人做弱者行業
我唔讀書係唔想浪費時間做d自己唔想做嘅野
出左黎做野係辛苦 但係開心嘅

女人真係著數搵個洋腸/男人就二次投胎
唔駛搵食 仲學人講讀書冇用
梗係啦 你鮑鮑換包包呀嘛

香港部分UGrad都係搵緊14000咋
讀乞食科根本無用
考個公務員算撚數啦

一係移民美國發展

移民英國,成功之道

向正常有發展既行業,會有25k
乞食科乞食工,真係會做極都得萬幾蚊

咁就係個人on9啦
乞食科 水泡科個班一定要考公務員
揸住個degree考低級散仔
起薪都兩皮 仲要年年加人工

你鍾意話我窄又好 乜都好啦
我對依家嘅生活滿意
Ps 我無講讀書無用
只係話我唔會浪費時間去做d我唔鍾意做嘅野
唔想賭屋企人嘅錢 到時無成績只會累到負債
搵得唔多仲要還錢交學費
咁我都有同學中三畢業賺緊7萬一個月
都有努力讀書做左老師嘅
呢d野兩面睇
我只係想講跟自己嘅意願去做
唔需要為人人讀書而去讀書

整體上冇問題
最弊你講18歲搵萬三蚊個兩句
完全暴露咗你既短視同無知

anyway
祝安好

咁女人要受生育之苦
又要臭仔又要招呼老公都唔易做架 ！

你做過男人就唔係咁講

幼教算唔算專

係架
如果讀乞食科
不如唔好讀,一開始考散仔算撚數啦

其實你又唔可以話人戇鳩
可以人地好喜歡做呢

咁我都係講番我大約搵到幾多錢姐
又唔係曬命
我意思係唔會死架如果唔讀書
努力就會搵到錢

日日計較做乜野呢
講搵錢,實有人搵得多過你

今時唔同往日啦

睇你點發展架姐
但錢唔代表一切囉

利申:萬四嗰陣做牛工

男人當然都有佢地嘅煩惱
所以我地女人要識做啦
老公番到屋企就要俾佢放鬆下 make him happy

有得讀degree就算乞食科都要讀
在7 8年之後 萬一有機會晉升
都起碼有入場卷
冇degree成世冇入場券

咁無乜說服力喎阿姨

如果你話你老闆小學程度無再進修我都話信你讀書無用姐

你個名
明哂架啦
咁你都有享受既

我初頭都咁諗
但出到黎社會同asshole/ i大仔做野
就知大家分別係幾大

唔知香港做咩事
離開左大約五年

咩阿姨呀 25歲咋屌你老母

邊個話中六 1.6萬 見有人文員仔 9千蚊，而大學生 個名好聽d,行政助理, 做d野一樣, 1.4萬

關計較咩事?

你好命25歲俾有錢仔/洋腸搞大咗移民啫

唉遲早就改名

你就係計較緊搵幾多錢
今日做A,賺15000,明天做B,賺16000,後天做C,賺20000
隔多幾年,又覺得其他行業好搵

坐這山,看那山

係 已經退咗

晉升....
其實現在香港有degree,一樣都係升唔多
邊有咁多位比你升
你個經濟體又無高速發展
來來去去都係咁細個經濟體
點會有咁多位比你升

我就係因為咁,所以移左民去美國,一個大過香港N多既國度

想媾鬼妹好易姐
歐洲妹大部分睇錢行頭

港女就唔睇錢行頭?

你錯重點
個重點唔係計較
係用萬三蚊個例子
去論證讀書有其重要性
係比較緊有讀書同冇讀書既發展
而唔係單純幾錢幾錢咁膚淺

當你出嚟搵工見到份份工都要degree required咪知有冇用囉

你結左婚仲移埋民緊係講得輕鬆啦
假如你仲係單身又喺香港 你同普通人一樣排公屋為緊樓愁喳
衰啲講一個唔覺意離婚 你呢個學歴唔去進修你同啲岩岩畢業既𡃁妹競爭你競唔競爭得起？ 可能你會調返轉頭做返7年前sell野 依然係嗰萬三蚊人工囉

阿姨唔好害下一代 唔好鼓吹18歲就可以唔洗keep住進修 你做全職媽媽仲要望你老公臉色拎老公錢生活仲慘過學歴高搵唔到啱既工做

讀左可能多點機會同選擇
不過呢個時代,其實都係少發圍空間
好多野固化哂飽和哂
尤其是香港
小地方,又有自己一套文化
又強烈地保護自己既文化
改為講普通話,中港一體化
可能更有發展空間都未定

睇架都
但傳聞d人話鬼妹比較獨立aa 制

以我認識就唔係

咁高層一定係少位架啦
全世界都係咁
我見唔少人出黎做野好醒 好爽手
但係因為冇degree成世冇得升先黎後悔
就係因為依家人人有degree 所以你先梗加要有

都幾慘下 25歲就有仔有女...咁又過一世

用途: 借機會溝女同學

ummmmm
所以我去左美國
事但打份工都可以有唔錯既生活質素

亞洲呢個shit game留返比你地玩啦

岩
但係由我讀書個陣中六味畢業已經迷戀化妝品
不停去學化妝個d
我知自己目標係邊
加上屋企經濟狀況
決定唔讀落去

啲唔識思考嘅中學雞睇完信到十足十

升得幾多?
錢除左拎得多,仲要拎得穩拎得耐
美國呢度,粗粗地,渣個巴士都月入二萬幾港幣
住山卡啦地方租金又平,物價又低

又黎擾敵post

大陸人有腦既,日日都hau住點樣移民美國
黎香港借香港做跳板去移民美國

你講既野又關讀唔讀書咩事?
就算想出去尋找發展空間
一係有一技之長 或者有degree以上
如果唔係人地都唔請你
人地移民直頭寫明有degree加分 master加更多

冇學識 冇技術想出去發展?
俾人當狗咁撚就差唔多

其實讀大學無乜用
要移民美國先有用

難道舊時入大學就真係為學野？

要啊,要就黎美國讀

晚晚都見到勁多打工仔番黎進修/讀書喎

香港個種大學濕鳩文化就算啦
連鬼佬都劣評

大佬 你成日錯重點
我就一直講緊讀書與唔讀既發展
你就講移民外國

除左專科 其實無用
只不過唔想咁快出來工作
而且可以識年青大學女同學

其實香港讀大學無乜用

屌 25 歲咋 唔係呀姨
Btw 離左婚都係會係英國生活
都有諗過呢條路嘅
咁我自己有草落私己錢嘛
又唔係無左個老公會死
睇老公臉色係正常架
人地番工番到咁辛苦番到黎更係有壓力架啦
我呢方面又好理解

我夠知香港直頭地獄啦
所以我攞咗個degree 儲多幾年錢都走

留在一架沉船上面做乜野啊?

讀小學中學更加冇用
唔係食就係瞓
拎呢幾十年番工好過fg 啦

都係

點解?
香港上堂模式同英 美都一樣
而且香港八大係全世界黎講排名都算高

18歲出黎做警察 已經羸左大部分人
公平咩

其實我個重點一直都唔係移唔移民
係讀書與唔讀既差異
你出面開個移呢post啦

咪傻啦
一樣
剩講讀書認真既程度同埋workload
美國屌打香港N倍啦
香港勁係勁在D教授好勁

做警察唔使要文憑咩？
Btw 有師兄以前做警察 無讀大學 公屋仔
跟住以加做左老闆

巴打係美國發展緊？

繼續活在幻想中啦
喺香港讀大學無乜用既
你想移民去台灣打工
就算你有能力 但你比張中學畢業證書叫人請你
你張證書一定仲肉酸過人地科技大學啲MK仔大學學士證書
到時睇下你無用定讀大學無用

稍為有腦既都想去美國啦
大陸人唔係傻,日日移民美國有原因

Agger 當年同個fd一齊retake
後尾佢放棄左 去當差
我幾經辛苦入到u

而家畢業 咩住學債 佢應該儲左幾十萬係身

要讀就讀美國既大學

兩個地方一樣有垃圾架啦
香港都大把人讀到好勁
啲鬼佬黎我間大學exchange既
直頭唔勁
佢地只係英文表達得好
但係講既內容其實唔勁

香港大學生個種讀書文化就算鳩數啦

唔係神科真係冇用

腦殘死讀書既上大學咩無用囉 一輩子幫人打工

yaki姐咪最好嘅例子
遲下可能出post話選科都無謂
大家一齊初中畢業

女人初中畢業
只要個樣中上
都可以"閪"轉人生

好唔喜歡你地成日講我地d女人用個閪黎轉型

嫁個有錢人或專業人仕真係不難

咁個事實係咁
你試一個男人搵錢養頭家囉

其實我都有同老公講過話我出去做野你係屋企臭仔啦
認真 但佢唔肯

現實就係
男女結婚
永遠都係要求男方有樓
同埋要寫埋女方個名落去
幾時有聽過要求女方要有樓

咁係香港文化問題
點解唔可以大家一齊努力供層樓

因為知你冇咁既能力呀嘛
你會搵得多過佢咩

你要諗嘅唔係學歷
讀大學係訓練你獨立思考同疏理問題嘅能力
學歷學位只係俾社會節省時間揀卒用（大公司無興趣發掘你內在優點）
如果你想有一番事業
要諗嘅係兩樣：
一、擴展人脈，識多啲有本事或者心地善良嘅人，太廢或者心地太差嘅人盡量遠離。
二、學識多啲技能，趁後生吸收能力強，學多一樣得一樣，養生知識、樂器、烹飪、車牌、攝影、網頁設計、寵物，總之盡量接觸多啲唔同類型嘅嘢，搵到一兩樣覺得有興趣，就全情投入去玩熟佢，令身上至少多一兩樣嘢傍身，無論對你事業定愛情都有幫助。
有啲人讀完大學搵份十九工就鳩Hea
放工放假就屈享屋企打機或者打飛機
識人就係諗住識女扑嘢
咁樣幾高學歷都無撚用

食左女未?

尤其哂銀時

唔得

可以串人學歷低

只要有諗清楚就ok，條路自己揀，仆街唔好喊。唔通你又話bill gate冇訓練邏輯思維咩。 根本你以上講嘅嘢大學可能係有但係唔一定係大學先有。
佢搵到啲嘢覺得比讀書重要嘅咁佢有選擇權利。

所以其實你都認同咗讀書既重要性

即係咁
如果讀大學你都覺得冇乜用
咁大學都冇讀你會更有用咩
讀完有張紙起碼令樓豬你呢啲垃圾喺垃圾堆中顯得比較有用

結論 樓豬係天鳩真嘅廢柴快啲岀黎社會面對現實啦

諗起黃子華沙士個期 棟篤笑

政府officer

有實力,有本就冇問題

要讀,但唔係讀香港個D垃圾

讀香港乞食科真心浪費時間
如果真心對香港乞食科有興趣,應到美國讀

仆街唔好喊....
你地香港咁既環境,幾乎人人仆街啦

唔係冇乜用
根本係冇撚用
求其搵份倉務都高人工過班乞食科
唔好聽埋晒d撚屌話計10年後人工
我就睇唔到你做過19文職會升得幾多囉